馬克斯主義與香港

請問可以點樣用馬克斯主義嚟分析依家呢場運動？定係我地剩係有左膠，冇馬克斯主義者？

馬克斯主義好難應用喺香港
理論上波揸斯剝削無產階級然後導致class conflicts
但香港係反智地 最支持bourgeois嘅就係班無產階級
仲要屌鳩反抗嘅人 明明被exploit得最嚴重就係果班人

家下就算運動成功都未必改善到基層生活，始終今場運動仲缺乏階級視野。
人哋起碼代議民主係資本家既管治工具。
香港連形式上一人一票既代議民主都未有

都有道理，咁即係話香港無產階级唔自覺啤資產階級屌，又或者覺得啤佢屌都冇所謂因為有一日自己做咗資產階級又可以屌返人轉頭。

不過今場運動既主力係香港後生既無產及中產階级。如果中國共產黨其實就係一個資產階級，可以話係一個最惡既資產階級因為佢又有軍隊又成，咁雖然主觀上大家而家唔係咁有階級視野，但客觀上階級鬥爭可以話係運動既一部分
香港年青無產及中產階级 vs. 中國襲斷或國家資產階級？

馬克斯主義先容易用喺香港
香港高度資本主義同貧富懸殊、
連資產階級民主都冇，國家機器明目張膽地打壓人民

只係唔係所有議題都會被放係階級既脈絡下討論

虛假意識

邊會用唔到
馬哲既本質唔係「階級衝突」，而係「衝突」
簡單將唔同利益群體歸類，將佢地合作/對抗/控制既關係、形式搵出黎，咁已經係簡略既分析

只係有樣野諗唔明
香港建造業好多都要靠政府大白象搵食
地盤佬係利益上應該偏藍
但實際上好多師兄都企出黎

可能係佢地重睇得透過我地
知老共遲早玩外勞

馬克思係唔會同意中共，言論自由，出版自由馬克思是支持的。